% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=4&d=10&s=9&s2=false&s3=6-7-8-9&alea=Lj0d&cd=1&cols=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Réduire
% @Titre  Réduire une expression
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
  Réduire et simplifier les expressions suivantes, si c'est possible.\\
  \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{multicols}{2}
    $A=5b+4b$\\
    $B=6a+5$\\
     $C=7a\times9a$\\
     $D=8y\times4$
\end{multicols}~\\$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=a8ad0&id=5L12-2&n=4&d=10&s=9&s2=false&s3=6-7-8-9&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
  \begin{enumerate}
    \item $A=5b+4b={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9b}}$
    \item $B=6a+5={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6a+5}}$
    \item $C=7a\times9a={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{63a^2}}$
    \item $D=8y\times4={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{32y}}$
  \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Si c'est une somme, il faut trouver un facteur commun.\\
Si c'est un produit, il faut bien multiplier tous les facteurs.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
    \item $={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9b}}$
    \item $={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6a+5}}$
    \item $={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{63a^2}}$
    \item $={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{32y}}$
  \end{enumerate}
\end{Reponse}